**197. – Barbarea rupicola** Moris. – Plante vivace, gazonnante ; tiges de 10-30 cm, dressées, anguleuses ; //feuilles radicales dressées, à lobe terminal orale en coeur, //les supérieures pennatifides, à lobe terminal oblong en coin, les latéraux souvent réduits à 1 ou 2 à sa base ; fleurs grandes ; sépales plus courts que le pédicelle ; grappe fructifère lâche, à pédicelles étalés, épais, mais moins larges que les siliques ; siliques longues de 4-6 cm, grêles, étalées-dressées.
Fentes des rochers, dans les hautes montagnes de la Corse. – Sardaigne. Espèce spéciale à ces îles. = Mai-juillet.